（又斷正）防暴警察將長遮涉入玻璃門門柄

防暴警察將啲遮涉入玻璃門門柄，想製造示威者自己封自己路嘅假象？

我記得有人睇過張玻璃門比多把長遮封實嘅相
有冇巴絲有嗰張相

推

推爆

【林忌評論】港共自製衝突 推警員送死

香港警務處處長盧偉聰，在示威者於七一佔領立法會後的凌晨四點記招上，指警方於當晚九時退出立法會，是為了警員以及示威者的安全考慮，指一旦在室內的環境發生埋身肉搏，將引來雙方的嚴重受傷的後果，因此警隊為安全而撤出立法會，於是示威者發現警隊已撤退而在幾分鐘之後才進入佔領。當時被很多人質疑為警隊的「空城計」，對此，政府方面以上述理由駁斥。

然而就在剛剛的周日（14日），在沙田發生的嚴重警民衝突，則證明香港警隊的所作所為，與處長於半個月前聲稱採取的策略完全相反；警隊高層不但派警員進入私人的商場範圍，更於不能施放催淚彈、不能使用胡椒噴霧的商場室內，與市民來一場完全沒有理由的埋身肉搏衝突，於是造成大量示威者與警員的受傷，甚至波及大量於商場內消費的無辜市民。

第一，當日沙田的和平示威活動，其不反對通知書要到當晚11時才到期，時間未到市民當然有權作和平集會；第二，警方在當日下午5時已出動胡椒噴霧攻擊記者，然後就已經突然全面升級，被三面包圍驅趕的示威者，往港鐵沙田站出口的新城市廣場方向撤退；第三，此後警方的宣傳聲帶，都不斷呼籲示威者撤往新城市廣場，而示威者亦遵從指示；第四，當晚8時50分，NowTV攝得一段警隊白衫指揮官，於現場街頭與幾位民主派立法會議員對話的直播，當時議員質問警方不斷驅趕市民目的何在，而警方的指揮官則呼籲議員離開，不要「刻意阻礙警方的圍堵的行動」，即場被議員質疑，究竟警方的行動是要「驅散」示威者，還是要「圍堵」示威者。指揮官之言即粵語所謂「鬼拍後尾枕」，提前曝露了警方的策略；第五，當晚九時後，警隊突然在港鐵沙田站的入閘機前面，一字排開設立封鎖線，禁止市民乘車離開；於是大量市民在港鐵站至連城廣場、新城市廣場的連接通道上聚集，即變相被警方禁錮；市民於現場大叫指出「我要返屋企」，可是警方卻堅持封鎖港鐵站；第六，同時幾隊警察紛紛借進入私人商場築起封鎖線；第七，港鐵約十時突然宣布不停沙田站，變相令市民恐懼被警察圍捕；第八，港鐵車廂內的市民，甚至因害怕封站後市民被圍捕，因此合力擋門以阻列車駛出。

結果就是，警察在港鐵站與商場內的多條封鎖線，令市民在前無去路，後又被追趕的情況下，終於爆發與警察的嚴重衝突。衝突一發生，警察就無差別瘋狂驅趕商場內的所有市民，包括純粹去用餐、購物以至一家大小的路人；記者相片拍得，如有幾歲小妹妹，後面被手持警棍高舉的警察所驅趕，又有購買多袋名牌貨品的紅裙女郎，最終要跳過衝突後的血跡而逃離現場；事後新城市廣場與其擁有者新鴻基地產，多次發表澄清聲明，指商場從未報警，亦沒有求警協助，更表態指事前並不知道警方會進入商場行動，也不知道港鐵為何停止上落，令商場內的人士無法順利離開。

此聲明所揭露的重點，即商場亦指控警方與港鐵的行動，都阻礙了商場內人群無法順利離開；那麼警隊當晚的策略究竟是甚麼？先在街上限制市民，只可以往新城市廣場散去；然後就派警員在港鐵站外設立封鎖線，禁止市民離開，結果就製造了一場大混亂，在場的市民紛紛起哄，質疑警察誘騙市民進入商場，再禁止他們離開之目的；然後警方不但沒有第一時間撤去封鎖，反面變本加厲，封鎖多個商場的出入口；根據商場的說法，警方更借用商場內24小時對全部公眾開放的通道，先進入商場內的公眾通道；從影片可見，警察之後更借此進入商場的私人地方，在商場內多次無差別驅趕與追打市民，結果當然造成新聞影片所見的暴力衝突。

那麼問題就是，究竟警方高層，指示前線警員進入商場與港鐵站設立封鎖線，其目的是甚麼？禁止市民離開，觸發市民作困獸鬥，在室內又不能使用催淚彈，又有大量無辜途人，還要由公共地方走入私人地方混戰，這種完全不合情理，甚至違反警方自己早前說法的行徑，只能令人懷疑，事件就是警隊為製造衝突鏡頭，自編自導自演的早有預謀；一旦有警員或示威者在衝突喪命，就可以借此作為政府籌碼，去打壓示威活動，以圖扭轉反對政府的民意。用前線警員與示威者的生命作為賭注，此等拙劣手段，令人齒冷。

呢張我係親眼睇住示威者自己涉既
因為本身出邊企滿防暴

兩個唔同出入口地點
呢張相係停車場
條片嗰個係向大會堂

點都好 佢咁做有咩用意

假新聞無意思
本身黑材料已經多到用唔曬
你吹假新聞都解釋唔到啲狗點樣喺出面涉遮入黎
唔好on9啦

造你老母假新聞 三毛番大陸食屎啦

條link入面咪有片
盲撚左？
咁既質素收啦到錢架